立法會明午將舉行內會 保皇黨有意踢走泛民包攬正副主席之位

【Now新聞台】立法會財委會及內會明日復會，陳健波會角逐連任財委會主席。他指已積壓多項撥款申請，預計下周會先審議與民生相關的項目，包括公務員加薪。而民主派就拒絕與建制派協調其他事務委員會的正副主席人選。

休會復修逾三個月，立法會即將復會，大樓外保安明顯加強，以大型水馬圍封，示威區對開的一段立法會道亦被封鎖。

財委會及內務委員會周五率先舉行會議，選出正副主席。陳健波和陳振英會角逐連任財委會正副主席，並獲建制派支持。陳健波指已積壓44項，涉及逾700億元撥款申請，會先審議與民生相關的項目，包括公務員加薪。他指有議員提出，警員的加薪應分開表決，陳健波指政府不會接受。

新立法年度展開，各事務委員會正副主席都會重新選過。新任民主派會議召集人陳淑莊指，建制派曾邀約協調，但她已經婉拒。

周五下午亦會舉行內務委員會。據了解，建制派有意推舉李慧琼連任主席，而副主席就屬意由馬逢國出任，不會支持郭榮鏗連任。

［國際文宣］你地唔係唔記得呢單嘢啊

仲有姐姐想做教育事務委員會主席
原本係葉建源做

裝修立法會

好喎 繼續火上加油

沒有 沒有 沒有

通過

咪攞哂佢嚟做囉

委員會主席可以：
(iii) 如發覺有議員在辯論中不斷提出無關的事宜，或冗贅煩厭地重提本身或其他議員的論點，於向委員會指出該議員的行為後，指示該議員不得繼續發言 [《議事規則》第45(1)條]

(iv) 命令行為極不檢點的議員退席 [《議事規則》第45(2)條]

有乜所謂丫，反正家下個立法會都廢嘅

立法院俾人控制就係咁慘

保皇黨變本加厲

泛民選主席dup波鐘是常識吧？
涂謹申

泛民要諗定策略
雖然都改變唔到大局

保皇狗

學上次涂謹申選主席
dum番幾個禮拜先啦
一係秘書處又玩野
內部傳閱選主席

火上加油，正

他指有議員提出，警員的加薪應分開表決，陳健波指政府不會接受。

一齊唔好加

公務員 表示如果警畜要一齊加 我都唔撚想加

陳維安

全掃所有委員會正副主席

仲開到會架

根本無分別
本身保皇都控制大局，係比啲細會主席泛民做

事實立法會已經無用
更加唔好講乜春緊急法可以繞過立法會

唔建議裝修立法會
破壞更多死物都無用
請對準目標

多謝泛民

要開實開到

開乜野會
緊急法

唔止謝sir，連er er er sir都……

，

陳維安加咗落制裁名單未？

邊個話佢地可以開會

又話經濟唔好 仲加薪

呢個冚家剷

遠水 希望有4000和理非幫手

咪撚加班狗人工呀屌

我又諗起白頭佬：唔好喇，我唔要啊，唔好搞我

幾時可以掉佢哋入劉江華個口

垃圾會仲有用？

公務員願與黑警一齊攬炒
呢排經濟損失咁大，黑警係時候愛國愛港
自願減薪一齊渡過經濟難關

講起主席就嬲撚死個白頭佬

攬炒

烏克蘭垃圾桶

是L但啦，更加證明個議會係廢既

有無人偷偷地入去燒左成個立法會佢。繼續停左個會佢

雷動計劃害死香港

直接用緊急法啦

仲敢玩嘢真係冇人救到佢哋

如果制裁名單有哂班保皇狗又會點?

開會黎做咩 有咩事都用緊急法咪得囉

點解咁遲先有人講立法會復會

指有議員提出，警員的加薪應分開表決，陳健波指政府不會接受
想申請裝修？

啱呀

涂謹申做主持選主席?

反送中先鋒

唔係仲諗住立法會有用吓?
本身已經唔係民選議會，3年前仲加埋DQ
廢左架喇

16號777到，怕唔怕送頭

我哋趕走全部建制！一個不漏！

試下囉

佢地會幫差佬加人工

個立法會系統都爛左

Trytry

一早變左人大啦

泛民主唔該喺議會幫手
喺所有會提法案修正案點人數
目的係癱瘓政府運作
所有嘢唔撥錢睇下點算

推

公墓園 x2, 我都同意